{
    "level1": [
        {
            "question": "“Umar” sözünün daha yaygın kullanılan Farsça kökenli eş anlamlısı",
            "answer": "ÇARE"
        },
        {
            "question": "Etrafı helis eğrisi biçiminde girintiler ve çıkıntılarla dolanmış çivi",
            "answer": "VİDA"
        },
        {
            "question": "Mecazen, “Gönül ve cesaret kırıcı, huysuz, sert”",
            "answer": "TERS"
        },
        {
            "question": "Neden olduğu rahatsız edici kaşıntı nedeniyle “Sevimsiz insanlara” da yakıştırılan bir deri hastalığI",
            "answer": "UYUZ"
        },
        {
            "question": "Yüksekliği 0-500 M. arasında değişen, doğal coğrafi oluşum",
            "answer": "TEPE"
        },
        {
            "question": "“Şuh” sözcüğünün Batı kökenli eş ve yakın anlamlı karşılığı",
            "answer": "VAMP"
        },
        {
            "question": "Türkiye’nin Doğu Anadolu Bölgesi’nde doğup Hazar Denizi’ne dökülen Nehir",
            "answer": "ARAS"
        },
        {
            "question": "Modern miğfer",
            "answer": "KASK"
        },
        {
            "question": "Etrafı iplikle örülen düğme yarığı",
            "answer": "İLİK"
        },
        {
            "question": "Nargilenin ucuna takılan, tütün konulan tuva",
            "answer": "LÜLE"
        }
    ],
    "level2": [
        {
            "question": "Herhangi bir şeyin delik veya ağzının içine konularak o şeyi kapatmaya yarayan nesne",
            "answer": "TIKAÇ"
        },
        {
            "question": "Diyarbakır’ın bir ilçesine de adını veren akarsu",
            "answer": "DİCLE"
        },
        {
            "question": "Edirne’nin bir ilçesine de adını veren Akarsu",
            "answer": "MERİÇ"
        },
        {
            "question": "Bazı toplu taşıma araçlarında bilet ücretine göre mabat konforu sağlayan yerler",
            "answer": "MEVKİ"
        },
        {
            "question": "Güneybatı Asya’nın en uzun Irmağı",
            "answer": "FIRAT"
        },
        {
            "question": "Siyanoakrilat türevi yapıştırıcılara halk ağzında verilen kısa ad",
            "answer": "JAPON"
        },
        {
            "question": "Geçer nottan daha düşük olan derece",
            "answer": "KIRIK"
        },
        {
            "question": "“Dizelge” sözünün yaygın kullanılan İtalyanca kökenli karşılığı",
            "answer": "LİSTE"
        },
        {
            "question": "Hasta ve yarılalar için kara gün tahtırevanı",
            "answer": "SEDYE"
        },
        {
            "question": "“Cesur, Yiğit kimse” anlamına gelen, aynı zamanda bir erkek ismi olarak kullanılan söz",
            "answer": "ALPAY"
        }
    ],
    "level3": [
        {
            "question": "İyi görüntü sağlamak veya belli bir tip yaratmak için oyuncunun yüzüne boyama ve değişim yapan kadın",
            "answer": "MAKYÖZ"
        },
        {
            "question": "Ekonomide, alacak ve borçlar arasındaki fark",
            "answer": "BAKİYE"
        },
        {
            "question": "“Meşakkat” sözünün Türkçe kökenli karşılıklarından biri",
            "answer": "GÜÇLÜK"
        },
        {
            "question": "“Yaşamak” fiilini, “Amaçsız ve beklentisiz bir halde” anlamıyla niteleyen yakıştırma yollu tabir",
            "answer": "OTGİBİ"
        },
        {
            "question": "Mutlu bir olaya sevinildiğini söz, yazı veya armağanla anlatma",
            "answer": "TEBRİK"
        },
        {
            "question": "Özel soslu karışık tost",
            "answer": "YENGEN"
        },
        {
            "question": "Adı “Hırvat” sözünden türemiş olan giyim aksesuarı",
            "answer": "KRAVAT"
        },
        {
            "question": "Başka bir memlekete yerleşmiş veya yerleşmek için yola çıkmış olan kişi",
            "answer": "Göçmen"
        },
        {
            "question": "Acemiler için kara büyü",
            "answer": "BEDDUA"
        }
    ],
    "level4": [
        {
            "question": "“Anapara, kapital, varlık” anlamlarında bir söz",
            "answer": "SERMAYE"
        },
        {
            "question": "Halk ağzında, “Aklına başına gelmek, asıl meseleyi kavramak, algılamak”",
            "answer": "AYIKMAK"
        },
        {
            "question": "“Monoton” ve “Yeknesak” sözlerinin Türkçe kökenli karşılığı",
            "answer": "TEKDÜZE"
        },
        {
            "question": "Argoda, hem “Hile, düzen, tuzak” hem de “Gösteriş, fiyaka” anlamına gelen bir tabir",
            "answer": "ALENGİR"
        },
        {
            "question": "Tez iş gören, çabuk davranan, telaşlı",
            "answer": "ACELECİ"
        },
        {
            "question": "Kaybolmuş bir uygarlığın geride bıraktığı her şey",
            "answer": "KALINTI"
        },
        {
            "question": "Organizmalarda gerçekleşen hemen her metabolik işte görev alan, amino asit birleşiminden oluşmuş organik yapı",
            "answer": "PROTEİN"
        },
        {
            "question": "Yılmak, bezmek, bıkmak",
            "answer": "USANMAK"
        },
        {
            "question": "Aşk ve Muhabbetle bağlı olunan kimse",
            "answer": "SEVGİLİ"
        }
    ],
    "level5": [
        {
            "question": "İstenilen anda nakte dönüştürülebilecek olan yatırım aracı",
            "answer": "LİKİTFON"
        },
        {
            "question": "Mecazen, “Kayıranı olan” anlamında bir söz",
            "answer": "TORPİLLİ"
        },
        {
            "question": "Dersleri radyo, televizyon gibi araçlarla yayınlanan veya posta ile ilgililere ulaştırılan ortaöğretim kurumu",
            "answer": "AÇIKLİSE"
        },
        {
            "question": "Adı “Akrep” anlamına gelen Yunanca kökenli bir kelimeden türeyen zehirli bir balık",
            "answer": "İSKORPİT"
        },
        {
            "question": "Dil yoluyla bir toplumun kültürünü inceleyen bilim",
            "answer": "FİLOLOJİ"
        },
        {
            "question": "“Uyuşturma, duyumsuzlaştırma” anlamındaki Fransızca kökenli söz",
            "answer": "ANESTEZİ"
        },
        {
            "question": "Savaş, bulaşıcı hastalık gibi sebeplerle “Çok sayıda insan ölmek” anlamında kullanılan söz",
            "answer": "KIRILMAK"
        },
        {
            "question": "Kelime anlamı “Kemale erdirilmiş” olup, “Eksiksiz, kusursuz, şahane” anlamlarında kullanılan bir söz",
            "answer": "MÜKEMMEL"
        },
        {
            "question": "Muvazenesi bozuk, balansı ayarsız olan",
            "answer": "DENGESİZ"
        },
        {
            "question": "“Pergel”in Türkçe kökenli karşılığı",
            "answer": "YAYÇİZER"
        }
    ],
    "level6": [
        {
            "question": "Bir yapının üst kısmına iki döşeme arasında yer alacak şekilde daire veya odalar bütünü eklemek",
            "answer": "KATÇIKMAK"
        },
        {
            "question": "Maç süresinin sonuna eklenen, duraklamaların yarattığı kayıp zaman",
            "answer": "UZATMALAR"
        },
        {
            "question": "Bir insanın öfke ve nefret beslediği kişi veya kişilere yönelttiği kötü duygu ve\/veya eylem",
            "answer": "DÜŞMANLIK"
        },
        {
            "question": "Bozukluğu, yanlışlığı gidermek, tashih etmek",
            "answer": "DÜZELTMEK"
        },
        {
            "question": "Elektrik yardımıyla dönen bir şerit üzerinde egzersiz yapmaya yarayan araç",
            "answer": "KOŞUBANDI"
        },
        {
            "question": "57 kiloda dövüşen boksör",
            "answer": "TÜYSIKLET"
        },
        {
            "question": "Hava hedeflerine karşı kullanılan silahlara verilen genel ad",
            "answer": "UÇAKSAVAR"
        },
        {
            "question": "Süratini artırmak",
            "answer": "HIZVERMEK"
        },
        {
            "question": "Uzaktan bağırarak, dikkatini çekmeye çalışmak",
            "answer": "SESLENMEK"
        },
        {
            "question": "Pulluğun atası",
            "answer": "KARASABAN"
        }
    ],
    "level7": [
        {
            "question": "“Sonra, arkasında, ardı sıra” anlamlarında Arapça kökenli bir söz",
            "answer": "MÜTEAKİBEN"
        },
        {
            "question": "İçi meyveli battal lolipop",
            "answer": "ELMAŞEKERİ"
        },
        {
            "question": "İstenmeyen, hoş görülmeyen bir şey edinme, oluşturma, meydana getirme",
            "answer": "PEYDAHLAMA"
        },
        {
            "question": "“Lösemi” de denen rahatsızlık",
            "answer": "KANKANSERİ"
        },
        {
            "question": "Toprak altında özel olarak kazılıp hazırlanmış çukurda pişirilen, Oğlak ve Kuzu etinden yapılan yemek",
            "answer": "KUYUKEBABI"
        },
        {
            "question": "Bir yapının toprak altında kalan dayanak bölümlerini yapmaya başlamak",
            "answer": "TEMELATMAK"
        },
        {
            "question": "Aşktan, özlemden, başarısızlıktan duyulan büyük keder, aşırı üzüntü, yürek acısı",
            "answer": "KALPYARASI"
        },
        {
            "question": "Bir işin en ince, hassas ve önemli kısmı",
            "answer": "PÜFNOKTASI"
        },
        {
            "question": "Sırasıyla Sivas, Kayseri, Nevşehir, Aksaray, Kırşehir, Ankara, Kırıkkale, Çankırı, Çorum, Sinop ve Samsun’a hayat veren Akarsu",
            "answer": "KIZILIRMAK"
        },
        {
            "question": "“Uslanmak, söz dinler hale gelmek” anlamında bir deyim",
            "answer": "MUMADÖNMEK"
        }
    ]
}